《彭博》：中國收窄經貿談判範圍 不想與美國達成廣泛經貿協議

【Now新聞台】中美將於本周恢復高級別經貿磋商，有報道指，中方希望收窄談判範圍，不想與美國達成廣泛經貿協議。

中美經貿談判代表將於本周四在美國華盛頓展開新一輪談判。

《彭博》引述消息指，中方向近期到訪北京的美方人士透露，北京願意與美方進行磋商的項目，有關項目範圍明顯收窄了，顯示中方並不想與華府達成廣泛經貿協議。

報道又指，率團到華盛頓的副總理劉鶴已表明，中方不會承諾改革工業政策及撤銷政府補貼等華府提出的核心要求。

有分析指，中方是想在美國總統特朗普面臨彈劾危機之際，重新調整談判策略，希望以強硬立場逼使美國讓步。

不過有華府消息人士指，特朗普要求與中國達成一份全面經貿協議的立場不變，如果中方嘗試趁機動搖華府談判立場，是估算錯誤。

［第八期牆紙］抗爭之餘，還請好好活著

TG CHANNEL :
歡迎投稿 :